中共十九大現雙星伴月 玄學家：代表習近平可帶領中國富強

中共第十九次全國代表大會（簡稱中共十九大）於周三（18日）正式召開。召開前夕，全國多處天空出現「雙星伴月」的天文現象，即金星、火星和月亮近距離相聚，猶如在天空掛上一張可愛笑臉。多位玄學家均認為「雙星伴月」屬好預兆，代表國家主席習近平可帶領中國更富強。

天文專家表示，周二（17日）清晨5時左右，一輪彎彎的月亮出現在東方低空；仔細觀察會發現，在月亮下方不遠處有兩顆明星相伴。其中紅色的是火星，亮度為1.8等；銀白色的是金星，亮度為3.9等。金星和火星仿佛月亮船上抛下來的兩顆寶石，一亮一暗、一大一小、一白一紅，十分有趣。隨着時間的流逝，雙星和殘月不斷升高，到了東方露出金色的霞光時，這一天象更顯漂亮。

天文專家指出，根據月亮的高低、形狀，「雙星伴月」會呈現出不同的意境，比較有名的就是雙星在上、月牙在下的「笑臉圖」。據了解，金星在中國古代被稱為太白金星，清晨在東方天空出現則被稱為啟明星，晚間在西方天空出現則被稱為長庚星或昏星；由於皎潔、明亮，西方把金星稱作「維納斯」。火星是地球軌道外的第一顆行星，顏色呈紅色，在我國古代被稱為「熒惑」，而在西方古羅馬神話中則被喻為「戰神」。

「金星同火星本來相沖相剋，但因為月亮而聚埋一齊，即係代表習近平可以令支持者同反對者坐埋一枱，和氣收場。」玄學家周漢明亦指，「雙星伴月」在堪輿角度上，屬於好預兆，相信對於將來民生發展甚為有利。

玄學家李丞責指出，火星代表文明、戰爭；金星代表金錢、傲氣。兩星並照，即揭示中共十九大召開，對文明科技、軍備升級有進一步的正面提升，「雙星伴月，更揭示有一名能文能武嘅人，統領住眾多內閣賢臣，令國家邁步向前」。

收皮啦
中國玄學家根本無人識觀星
宋朝禁止左凡間學天文學，所以但凡涉及到觀星嘅占卜/算命都已經失傳晒

而家主流嘅八字、紫微斗數，定還是鐵版神數個d，全部都無用到天上面d星體黎做

吹得就吹成班風水佬

好想嘔

唔知國屍陳云根有咩講

稱帝啦習總

我睇緊古裝劇呀?
幾時到某農村挖到舊古石刻住個「习」字

個情節好似白蓮教起義嗰個

係咪食得冰皮月餅太多啊

係時候祭天啦

黎到現代 可以用天文學觀星 仲拎呢啲黎打飛機？
明明個日子自己揀既

造王者

好似真係有單咁既新聞

2009年，李丞責自稱獲得北京師範大學天文系頒授天體物理博士，在報章、電視報導及其出版的流年運程書中都有提及此名銜，但卻一直受到不少網友的質疑。

天有異象國之將亡

有錢
奶共
有靚老婆
又一人生贏家

到啲人幾等錢洗

普通天文現象都吹咁大 又唔係百年一遇

不如真係話係紫禁城到挖到崇貞傳位於習算啦
反正支那狗都唔會出聲

咁都叫博士
連登班星座撚叫乜

蒼天已死。黃天當立。
遲d四川到舊殞石似"包子". 又可能吹噓習包子天命所歸。應當封王

風水佬呃你十年八載...

搞清楚，官方並無此說法，不予置評。

唔好講到好似習大大授意咁。